你地d阿媽係咪咁？家用只係租黎

由出來做野開始比1/3家用阿媽，但佢成日強調唔係叫家用，只係租黎，佢應份收。。。
永遠講野係負面既，例如今年公司加左一千蚊人工，下咁少？？？(依加咩時勢?) 買左意粉返來問佢食唔食？個樣勁討厭話5食ed野囉。。個時幾經辛苦入到U, 都係目口目面，完全唔登我開心。。仲有太多。。。
做家務又呻話覺得我當佢工人，幫佢做又話我做得唔乾淨(佢有潔癖)
重點突然無啦啦會發癲，好多時係我放工返來或者出完去返來，生人勿近咁黑晒面，完全唔講野，掟野/大力關門，問佢做咩？冇野!

我問過同年d fd父母都係負面L來，唔會欣賞/讚自己仔女，只係識彈。。利申90後絲

更年期係咁
買d女人補品俾佢食囉

係咪藍先？
驚炒車
唔屌住

通常屌唔聽
到你頂唔著反檯無咗個仔就有機知衰

搬出去唔能再理屋企野係必經階段

請佢睇下精神科

生物令下一代走出去開枝散葉既本能黎

紅

大把父母都係咁，淨係識鬧人，嫌你做得唔夠好，唔識appreciate

做到99分就針住嗰1分話做乜做唔到滿分

同佢講老左有乜事一定會送佢去老人院

指定劍橋

上年我甩頭髮，睇醫先話我情緒有問題，佢先收檢，但近排又來。。

屌睇到以為係自己開po
典型學歷低又冇見識嘅父母 同社會脫矖節 養兒要黎防老嘅心態囉 比飯你食養到你咁大就要你感恩啦 但你養佢就應份

前2年情緒有問題 又失眠
老母表示:情緒病都係因為你唔捱得

但佢同d朋友又會講我個女都比幾1/3家用我，佢老闆都幾睇佢，升左佢又加左佢幾千蚊人工(聽到佢講電話)
但面對面就彈到不值一毫。。。
咁樣係咪顯得自己把炮D?

特別係個班本身自己廢嘅垃圾父母
鐘意厭自己啲仔女呢樣個樣 但自己又冇咩資源比到人

60啦喎...

仲可以食

拿，最搞笑係佢成日叫人(我)要感恩，感恩好重要，但我成日覺得佢最唔感恩。。。家用(佢稱為租)唔會少, 放假會陪佢飲茶買餸。。。我自問係懶D，其他做足

父母唔夠資源俾仔女冇問題，但成日將自己仔女同有錢人家嘅仔女比較，嫌仔女唔夠勁，就算當生仔係投資，你唔俾資源又期望佢哋變有錢人養返你，呢啲叫賭博

經典台詞: 壞鬼後生，想當年我打兩份工xyzqwe.......

又要馬兒好 又要馬兒不吃草
好撚多窮父母都係咁

咁你同佢講
搬走之後係咪唔駛比

打柒佢

搵條仔然係搬出去

租又好正常
可以均真d
市值租金+其他雜費伙食費除返屋企人數

倒碗湯落地下啦

唔養唔好生呀嘛 要下一代養番自己不如早啲死 俾三份一人工不如搬走

連碗車鳩佢啦

攪大個肚叫佢貼埋大床嫁

呢類父母嘅典型特徵，有着數就對住人晒命，對住你就嫌呢個嫌嗰個

同男朋友租個單位住算啦

咁嘅老母，遲早都係頂唔順

仲讀緊書 佢要交晒屋企水電煤租 仲要唔煮飯 日日好似身處地獄咁 唔知咩屋企人離

5你老母

要我

呢類老母帶佢去歐洲鴨仔團旅行都嫌三嫌四
比幾十蚊去支那美食團就大讚蚛蟈好
樓主同老母感情唔深就建議果1/3 家用都唔好比
自己搬出去住

咁賤種，如果係噉不如搬出去好過

呢幾句 中到好應
乜都唔識，一早話佢同個社會脫節，但佢仲覺得自己好撚醒，細過唔識野就聽佢話，人大左發覺佢地越黎越垃圾

好典型既父母
有冇學歷高既父母都係咁

乜柒都話唔識 係後生仔天下
但一到時事就屌柒人 從來唔聽人意見
退休既話 仲會係電視機前面指點江山

你可以串番佢 打兩份牛工都係得果雞碎咁多

邊度有錢交？
學費自己使費(仲要冇飯食，即係要買埋飯)...

只係冇感情既housemate黎.....

係喎，多謝提點

人地交租都係fixed amount兩年調整一次
你份租就計收入percentage無上限
mpf 班吸血鬼都唔夠你黎
直頭惡過共產黨

家庭教育真係外國做得比較好
仔女20歲左右就俾舊錢佢地搬出去住 學獨立生活

邊會講後生仔天下⋯ 剩係話後生 入世未深
一個脫節既人話人入世未深

其實比家用佢我冇呻，我知佢養大我都要好多錢，我呻個point係點解唔可以appreciate下，要稱佢為租，好似佢冇欠我，我仲未比夠咁

走啦屌

2萬蚊人工都決定同朋友夾份合租出黎住

父母有時無同理心 係香港真係雪上加霜

叫你老母吃屎啦，麻撚柒鳩煩！你講得出呢句，日後分分鐘家用都唔洗比

係佢角度你做乜都係應份 點會appreciate

你過黎同我住好過，唔好同佢地住

就算唔講錢，外國父母由細到大都好支持仔女做任何野，10句有9句都正面，邊似得有d香港父母淨係識嫌你唔夠叻唔夠人好，開口埋口都係講負面野

話係責任
不過幾千蚊 我由佢

堆殺父母嘅background stories都係同樓主處境差唔多，勸樓主早日搬走，唔係長期真係會出心理病

我老母都係 但聽一次d師奶傾計就發覺每一個都晒緊自仔女有幾叻 平時對住佢唔覺佢有幾proud of 我

我通常屌返佢
我全部fd 都老豆送多層樓
我條女都有層樓 你乜鳩都冇
你又好叻咩

我就啱啱出嚟做嘢好多變數
你就已經印哂成績表係到
同人比廢嗰個永遠係你地

之後就話 我係英國讀書 識親都有錢人
佢好滿足自己而家有嘅財產

俾智障傳統思想毒害, 唔讚得只可以彈/鬧

樓主pm我 我幫你

一睇就知係藍絲廢老。。

我父母都同你一樣
我最後覺悟左，佢對我既想法係工具大於仔女比重
所以只要你發揮到令佢威威的作用就得
就好似你唔會關心屋企支鑊鏟一樣
但到佢真係斷左佢咪會留意囉
因為發揮唔到作用呀嘛

睇開啲，佢話係租仲好
到時搬出去俾丁屎咁多佢養老就好
反正你嗰1/3都係租黎
遲啲唔住洗閪俾咁多

搬啦絲打
唔一齊住感情會仲好
怕租貴難負擔揾frd/男友合租
到時話出面要交租
俾少啲家用/唔L俾

關於最後話你出街個度，我老豆會問我點解成日出去，出去要洗錢 etc
但我記得以前中學佢叫我同我細佬多d出街，見識下= = ，雖然唔係搵得多，但畢業後一年搵25k都叫過得去啦下

政治立場果然同人嘅品德有關
雖然唔係話黃嘅冇仆街
但紅藍就絕大多數係仆街

所以話水平低嘅人係唔應該存在

多謝絲打，有需要揾你

覺得普遍係知識水平低影響成個人格既素質，又自私又自卑又自負，又唔想無面係社會上唔可以表露人睇，返到屋企覺得自己大哂就咩事都係用最差同極端既方式去呈現出來要你梗食，正仆街父母

我覺得自己有個好大缺點係睇唔開，太著重人地講咩

巴打我都係俾1/3，計percent都幾撚痴線，由15k就算做五六年嘢升一倍到30k人工，自己都係升嗰少少，有反應過但係佢諗完都係話係咁㗎喇睇返朋友淨係俾三千蚊家用真係極羨慕

不過諒佢哋本身對我唔差，同埋我話將來會移民之後佢哋話預我唔俾家用，咁我而家都算俾得條氣順啲

你老母既然講話係租，又唔係對你好，咁建議你搬走咗之後唔再俾，咪話搬走咗唔交租喇bye

認真計計條數，負擔到就搬走，一蚊都唔撚再俾，啲閪屌你唔真正離開佢，佢唔會珍惜你，我覺得佢睇死你唔敢真係搬出去唔鳩理佢

師兄幾幽默

不能認同更多
好羡慕人地有黃父母

我同你一樣，以前成日會好著重佢地點睇點講點諗
但你試下企遠少少，超脫咩野天下無不是之父母
嘗試用「收到幾多愛就回贈幾多愛」去面對佢地
我覺得你會好過啲
就算係父母，呢個世界都冇話邊個欠邊個
佢地養你係因為佢地生左你出黎
呢個係佢應分，而你要回報既，就係佢地對你成本時投入既愛
收到幾多、回報幾多

放棄佢地啦
佢哋都大半世人點會聽人講
由細到大都無話讚過同欣賞自己仔女做嘅嘢
習慣咗就唔會再介意架啦

所以我加左人工冇同屋企人講, 佢地問我都作細個數

18歲後有冇受過阿媽恩惠？
未滿18歲果d唔好計，果d係父母嘅責任嚟

盡快搬走
唔使比租
唔使再受佢氣
當啲仔女係自己附屬品
正仆街

搬岀去住，停比錢比老母

到底佢地幾時先明
老來從子
到老咗乜都要靠仔女果陣
啲仔女唔再「孝」嘅時候 佢地所謂嘅養兒防老就係得個吉
根本應該要把握佢仲有能力搵錢嘅時候去巴結仔女

屌啦咁

樓主有無兄弟姊妹？正常獨女唔會對你咁mean

仲有半年就grad 到時應該仲過份好快變下一個你

try try先，thx

第一份工得 12K，本身諗住畀 2K 算，老母列哂屋企開支出嚟除番 4 份 完全無考慮我收入幾多，自此之後，加幾多人工有幾多 freelance 只會畀返我用個份錢，唔會畀多

樓主隨時每個月賺緊

佢比錢讀U

從來都唔會同屋企人講揾幾多
自己有能力就搬出去啦，搬左出去之後自然會同屋企人少左磨擦，關係好d

紅既咁食屎啦

父母係高高在上架嘛

咩收租
咁我會搬出去唔俾家用囉

唔比資源又唔比較又唔照顧種係點

對住子女閪口閪面
淨係識講負面野係生物本能

咁你又慘D

唔係藍就唔比屌？😅

你老母做會計？

你老母價值觀有問題

我無

屌 d老母發癲話之你生cancer呀

我媽咪唔會
本身屋企關係都已經好好 我搬出去住之後更加好

有個家姐嫁左，但脫離左關係，因為佢係一種動物。。
但媽表示家姐好叻，成日揾我同佢比。。
我依啲send下email聽下電話既文員同5到殺人犯比

我都係父母負面L 冇乜讚人次次都係踩人笑人
例如我買左野都唔想比佢地知
次次買野之前乜撚都唔會幫我 買完之後就問我幾多錢
之後好熱心咁上網格價同我講我買貴左好戇9
依家我每次都會係佢地想串我之前叫佢收皮 唔好講野 你一打開把口我已經知你把尻口想講乜 收皮唔該

樓主好慘

我明, 有時放工好累無咩表情想靜下, 又話我黑口黑面唔出聲當屋企係酒店
好啦, 有時同兩老呻下公司啲on9嘢, 永遠都好似我老闆咁叫我比心機啦, 又話返工係咁, 唔好得罪人, 放工我仲想聽呢啲廢話咩, 唔出聲又loop 返第一段
依家轉咗份工彈性收工, 有時早咗走返到屋企佢反應仲大過我老闆, 做咩咁早收工呀, 咁快返到，唔好偷懶呀 blablabla

窮人父母先會係咁
利申 我都係

認真 可能有精神病

呢啲廢老多數好硬淨 你死佢都未死

以為係講緊自己老母

收經

原來關係會好左。。
成日覺得會仲差，佢會呻到樹葉落話冇人理佢

恭喜你

唔知前世做咗咩好事先會做到我老豆老母個女

一樣!
成日冇啦啦發脾氣，唔會關心我翻工翻學辛唔辛苦，淨係會問揾幾錢

Lm

樓主你太淋善 我幾年前日日屌化我老母
佢依家睇化哂 一蚊家用都唔駛俾
仲留埋間公屋俾我

利申 咬老綜 被家暴之下長大

same here! 話我返屋企唔講野，但好多野同男朋友講
大佬，你咁放負仲點同你講，比你負多兩錢

係，佢只係diu我，唔diu家姐，家姐好L惡

佢地果代人到底點解咁忽
真係唔撚識欣賞人
特別係自己啲仔女
讚外人多過自己人

我老豆老母好善良
不過係信政府唔怕既藍

除咗更年期我諗唔到其他

呢啲父母當你投資工具渣 養兒防老

你都快啲嫁出去啦

好多老一輩既父母其實係唔撚識做人老豆老母
咇完舊嘢出嚟繼續做自己心態無轉變過

老左仲覺得自己係大小姐要人討好佢

：家用？你只係夾米落鑊咋
：你份錢夠我哋交租咋
：人哋個個都係靠自己，你睇下人哋個仔，又供到樓又結到婚，又可以俾錢屋企，人哋屋企人邊有錢幫佢

仆街...差啲以為自己開post

你用孝道去思考依個家庭關係已經錯左

但佢好欣賞家姐個女，成日讚佢
我廿幾年人生第一次見佢讚人
我拎獎學金都冇讚我

通常都好現實同自私
睇一件事只會用錢嘅角度睇

搬走啦
唔喺度住咪唔洗交租

真
我自己屋企人無論政見同對我都好好
但可以分享下我有朋友同樓主差唔多

個時出黎做野搵萬67
都用4-5千租垃圾劏房直接人間蒸發
佢自己又開心又自由
但佢老母搵佢又未至於唔聽 咪嗯哦呀一句起兩句止收線 比佢知道佢未死就得
維持左一排佢老母知驚
關係逆轉咁濟
呢d死廢老自己一事無成但又唔知做乜尻咁高要求同埋淨係識情緒勒索
你地一走佢就知自己原來on99咁

認真答
係咪窮屋企 無咩讀書既家庭？
因為我正正就係咁
媽咪同妳媽咪差唔多

然後出左黎社會識多左人
發覺有讀下書或者有d學識既屋企人都會偏向支持自己d仔女 會比support佢地而唔係樣樣野ban你

啲人話係父母用心良苦
父母係想你發達
呢個都係父母夢想
你發達佢地都唔會要你啲錢

屌你咁 咁就要幫阿爺屌佢咁多年都發唔到達啦

我好明，我媽都係咁嘅人
自己搬咗出去之後關係會好啲
起碼唔會一見就嘈
樓主諗下佢，雖然係貴啲

弱智？即係我話黃呢啲嘢即刻可以接受？

我覺得我阿爸先最撚好笑，
有日同佢講起啲撚樣呃公屋，
我就想排都無資格排，
佢居然答我「你努力啲就有機會架喇」
屌都On撚9，乜撚都話努力就有，
成撚日就覺得我最唔撚努力，
總之做咩都係我無努力

點雞法

無可能認衰 知就知 但佢地永遠都唔會認

你家姐做雞？

好多香港呀媽都有公主病

佢地個個年紀D人好多都唔識控制自己情緒 又更年期 返工個陣可能受左好多氣 返到屋企揾仔女D瑣碎野無謂野抒發出黎 當佢唱歌就得 見到佢咁勞氣 我會覺得好好笑 佢越勞氣 我越當佢傻仔咁笑 唔好比佢影響到自己心情

加人工同屋企人講樓豬洗唔洗去驗智商先

由出來做野開始比1/3家用阿媽，但佢成日強調唔係叫家用，只係租黎，佢應份收。。

我呀媽一樣

下下都係錢

以為自己開post

你媽真係睇錢大過天
邊有父母想子女做呢行嫁

殺人犯？

唔係大部分父母 係大部分華人父母

華人就係賤

你全家除左你仲有冇正常人?
好似得你一個正常

原來有同路人，真傷感

5食ed野

做狗呀

我媽都係咁

我通常畀曬咁濟，留三千蚊自己用。

一樣呀!夜去廁所刷牙又話佢要沖涼，早啲刷又話我同佢爭
問我野我話唔係點，又話我態度點衰，明明佢把聲仲大聲過我，跟住就會冷戰，係咁重覆好辛苦
乜都係人地最好，錫佢仔女工人仲好過我，得閒俾下錢佢洗
勁想搬!

你自己計吓你住緊嘅單位出邊租幾錢
唔通就好似學啲打靶連登仔唔使俾家用？
生佢出嚟嗰個當自己係富二代？
李嘉誠個仔都要做嘢增值自己

公屋/私樓？養兒防老呢一個做法已經係人渣無咩討論空間
你可以計返由細到大供書教學佢出左幾多錢，計完比條數佢望望，話交夠呢個數就停家用

做到一個程度嘅時候，佢就會覺得係應份。

永遠講野係負面既，例如今年公司加左一千蚊人工，下咁少？？？

未睇哂, 但加人工上報真係唔好學啦

以為你係我

/r/asianparents

你已經做得好好喇
唔係你問題

畢業之後冇俾所謂家用

我同老母兩個住
老母冇講任何野淨係每日黑面
我知咩事但都費事理佢
直至一年之後，佢話我白住冇交家用
直接換咗把鎖叫我走
好似話後來佢放租俾人，我都冇再深究

我唔買俾錢無謂人
佢冇仔送終求仁得仁

後來親戚收留，佢照直講要收租
我都俾得心安理得

其實想收租咪想收租
立個名目叫做家用，自欺欺人
嘔心到不得了
樓主都唔使心理唔平衡
事實就係佢哋就係功利
接受到就接受
接受唔到你都改變唔到

我老豆老母都同樓主老母差唔多

佢地做就得 我做就屌撚到仆街 (i.e. 唔記得熄熱水爐呀 唔記得換廁所)
成日話我當屋企酒店咁(OT狗成日夜收)
加人工第一時間話要加家用 話加得唔多就嫌人工少家用比得少

利申: 全屋得我一個黃

同媽/租無關係，可能係情緒問題，關心下佢

睇定d樓主係咪屈家姐係雞

轉工都咪撚講
利申：冇講

同5到 = 同唔到
殺人犯應該指狗

就係受唔撚住老豆老母啲情緒勒索又淨係問我錢
所以離開香港冇再聯絡
人生即刻有番線光
巴打 支持你一有能力即走

事實上FG人工既1/3 真係岩岩好夠交租
自己出去住連屎都無得樓主食

所以點解其他國家廿幾歲有收入就會搬出去住
唔一齊住家庭關係真係會好好多
以前我同兩老一齊住嘅時候日嘈夜嘈
而家搬咗出去之後間中返屋企食飯大家可以有講有笑

我屋企就係咁
讀書少
自己做錯野就唔認
人地做錯野就大大聲屌
嘈交一定要我認錯
佢地永遠冇撚錯
錯左都係為你好

生個女就強迫個女30歲前嫁人
如果唔係趕出街
生仔就鬧佢點解日日打機
星期六日唔出去返part time搵錢

人地屋企人又黃又nice
自己屋企人帶出街都怕失禮
一開口就知係下等人

以為自己開post
人工已經唔高 每個月拎1/3比家用
剩返自己死慳死抵每月個先儲得少少
窮人真係咪撚生仔 仲要老馮要個仔養
樓主加油

又窮又長命
究竟係咪一件好事

係 黃一定唔會錯

講真你對仔女好你驚閪佢唔照你咩，錫自己仔女係天經地義，唔係咩bonus黎
咁想要錢自己唔識投資走去生仔？
所以冇愛嘅話咩都唔洗講，珍惜自己，遠離啲冇益嘅野

我買件衫都畀佢屌
話依家經濟咁差
之後d衫一定會更加平
依家買蝕左
我：U記衫仲可以點平

對於佢地黎講搵到錢就叻架啦
孝順=俾晒d錢佢地駛

我以為做雞

點解同我屋企人一樣
佢一開口就完全知呢d人連書都無讀過 唉
都唔敢比我d屋企比較有學識既朋友見佢添

小心越補越燥

利申 老母係中醫 更年期超過十年

60歲以上都可以有更年期

搬出去住咪唔洗煩，家用都可以唔洗比

鄧你慘
我同老婆成日都讚個女 (佢讀緊小學)
希望佢開心成長

打兩份工都咁撚窮

咁唔住屋企以後唔見咪唔使比 正呀 咁講就得架啦 比著我即刻搬 一蚊家用都唔使比

唔好俾朋友見兩老呀
講野又唔得體
又唔識睇人眉頭眼額
真係樣衰到搵窿捐

很想母親節大聲說一聲

妳身在福中不知福呀

非洲啲老豆老母連屎都冇得食呀

true 又唔諗下自己係咪滿分

On9?

唔好同屋企人講加人工！
轉工都唔好講！
要同佢地講減人工呀凍薪呀就黎被人炒
如果唔係一定係咁屈你俾多d家用
出街食飯又屈你請
利申：試過

屌以為係雞

me too

樓主大學讀啲咩 咩職業 搵幾多

擺明恰你啦
因為你好恰
欺善怕惡真係垃圾父母特徵

Mid age crisis

咁咪好
搬出去之後 唔駛再交租

謝謝分享，會參考

所以搬咗出黎住，連食飯都收番我飯錢，寧願自己捱窮都唔受佢氣

一樣都係比三分一
成日煮勁少餸 然後又唔做家務
話佢小小就話你嗰啲家用比租都唔夠
咁巴閉搬出去住 睇你份家用出去租唔租到屋住
大佬層樓我有份供架喎會唔會係叫我出去住
又話依家後生仔唔識感恩
屌

以前係，依加中產

努力就有回報呢啲係思想操控
同埋以前個個年代 慳家少少都買到樓啦

窮人生仔係咁架啦
除非仲廢過佢地，否則只係一棵搖錢樹

叫你走呀傻撚

同屋企講公司同事成日唔做野
搞到我食晒佢d duties
佢地：返工就係要你幫下我 我幫下你咁
咁先係同事
你估我d工好似你份看更咁得閒咩
佢份糧又唔係出俾我
我憑咩老馮做埋佢個份
自此之後都冇同佢地講過公司野

廢老mode: 啲鬼佬父母18歲就掉仔女出街架啦，又成日家暴

下，唔係唔努力先有公屋咩？
佢有冇用腦？

「天下間無不是之父母」只係班垃圾父母為自己開脫既藉口

係，永不認錯

我老母都同樓主老母一樣
但佢係大學畢業 搵到錢 唔算有錢人但至少退休唔駛憂
但偏偏都係要我俾勁多家用 有加無減 日日呼呼喝喝
唔等錢駛但係對仔女咁苛刻
覺得你嘅存在就係阻住屋企D位
而佢就好辛苦幫你煮飯洗衫
有無人解釋到點解會咁？

唔係
我阿媽勁錫我地

我自己喺房同男朋友傾計，笑笑笑
佢仲嬲。。。覺得我察覺唔到佢嬲咁

係香港地
窮唔緊要，但唔拖累仔女
佢地無錢幫你都算數，仲要變成負擔

睇黎要

我屋企兩個成日大叫
我就黎有精神病，如果再係屋企
日日都俾佢地折磨

冇

”我就啱啱出嚟做嘢好多變數
你就已經印哂成績表係到
同人比廢嗰個永遠係你地“

好波！！！

你係執翻黎

睇你地關係點樣LO 好地地突然之間咁既 咪了解下關心下佢睇下係咪發左咩事所以心情唔好
如果一向衰格 日日返到黎好似全世界欠左佢個D 你又唔使佢養既話 洗咩客氣

係，狂loop
但最慘我係唔知錯咩。。
次次都係收工返黎就咁，返工前仲好地地。。

加成千蚊人工已經好好

如果果份係租 拎去租割房自己住

你問佢仲愛唔愛你

唉我柒...之前轉工講左 但10月被炒轉左份parttime人工少一大截
但依家依舊就乜柒都係我比 (i.e.間中外賣呀早上飲茶個d 有時叫我買下d電子產品 一句"下你買下野送比老豆老母唔得既"飛埋黎

因為你搬出去個租好Q貴，睇死你搬唔走咪㩒住搶。
搵外國比，外國租金有監管無咁貴，香港啲租，普通後生成份糧萬零兩萬，交埋租食草都唔掂

因為冇比"租"趕仔女走都有既。。

買女人補品？女人唔撚會認自己更年期，轉頭屌到你屋企都唔返得

係!!!!! 例如洗完頭唔記得清走d頭髮，唔記得掉垃圾之類就又黑面，話人當佢工人

唔係雞呀，笑死我
狗呀

連登仔：黃強姦打劫殺人都冇問題

黎同我住

大家加油

香港好多老豆老母都K型
仔女廿鳩幾歲都仲當係小朋友咁
生活圍住仔女轉
其實背後好多都係婚姻關係出問題
夫妻冇感情 唯有擺晒注意力係仔女身上
好似奉旨要跟住佢地支笛走咁

呢d叫情緒勒索
我個fd都類似咁比佢老母搞到抑鬱
唯一解決方法只有搬走
各自有各生活時 你自然情緒都會好翻
冇錢搵個fd一齊租屋啦
呢d唔係叫不孝 係為左大家好
你踏出艱難嘅呢一步
之後嘅生活都會好好多

咩都管，想點

同路人

我媽話家用係用黎還學費佢話佢一個仙都冇用過，但可以夠膽死用左4萬幾做facial

以前有情緒病佢話係我自己攞嚟，唔關佢事

有次發燒燒到40度，個陣燒到全身好痛兼好暈，諗住叫我媽可唔可以帶我入醫院。佢話：下，自己一個去得啦，洗唔洗要人帶呀？

最後我男朋友就帶我入醫院睇急症。睇完男朋友就話不如食啲嘢先返屋企啦，咁我地食完lunch，我媽打電話問

我媽： 我：
：你睇完未？
：睇完啦，岩岩食埋野
：咁得啦，你買埋lunch俾我
我同男朋友呆左，大佬我已經唔舒服仲可以點人去買野食俾佢，最後冇得say no情況下買佢食，返到屋企問都冇問人地有冇事淨係掛住食食食

仲有大把19野未能盡錄

收皮啦五毛狗

第時我有仔女都會咁，咁先build up到自信同諗法比較正面

係。。所以又唔想掉低佢

我買新電話都冇同佢講
佢都唔知
反正所有iphone對佢黎講都一樣

屌你老母啦你個傻西腦同啲藍絲狗一撚樣既

放心啦香討大把人陪佢數臭仔女，你唔需要太上心。
佢嘅悲劇點解要你嚟承受

我真係當交租同屋企人無咩交流

係，成日話你自己住一定狗"豆"咁。。
但我去過外國working holiday覺得自己管理間房管理得好好
後生冇貢獻，只係搞搞震。。

濕鳩家庭要唔要都擺啦
自己搬出嚟住自由自在
邊個面色都唔洗睇 唔鍾意業主就搬
有共匪父母控制唔到
但自由可以自己選擇

我覺得佢地覺得收家用應份，要佢做家務就要加錢，否則就話你當佢工人

好好珍惜

最基本都6-7千租
希望佢地係租緊公屋
我覺得一個月4-6千都仲算正常
睇樓主搵幾多同埋屋企幾多人一齊住囉

叫咩

乜野同5到

搬

生理質素會降低
但心理質素無限上升

有次的起心肝問，眼淚都流埋
你究竟嬲乜？？x 5次
佢話冇野，冇事，唔好咁 x 5次
放棄

表示同情

原來港女格做女友唔係最慘 最慘係港女格老母

更咁多年？
佢由入u都西緊

係，所以d父母先咁大聲

你一日係到住都係寄人籬下
交租俾老母都係咁話
搬出黎 就算劏房都自己空間
有啲說話難聽啲 但現實真係咁：
搵到錢養得起自己交得起租 先有權講自由

我老母知依排難捱唔收我家用
仲日日煮好飯又好餸等我收工返嚟一齊食
成日問我夠唔夠錢用
由開頭嘅紅變到依家淺黃
又去CLS, 依家又同我轉去Signal
又會睇TG Channel

我老母世一

利申 90 後

咁問返佢搬走係咪唔洗比？

唔使理佢
呢啲只係負責生同養你
你唔使抱住回報既心態
你有你 佢有佢
唔好俾啲呢個人同愚考思想影響你一生

住公屋老豆老母最無資格出聲
如果冇仔女 你地仲排緊公屋咋

身同感受 我老母一撚樣
呢家疫情晚飯都冇得出下去食 wfh又要係屋企對住

差唔多中哂

I know that feel
真係好想搬出去住 好想脫離關係
有時我諗 結婚都唔知點處理
人地結婚拖住父母出嫁，又多謝呢樣多謝個樣
但屋企關係從來都唔係好似人地咁sweet
到時都唔知點算

佢話佢家姐份職業呀清
佢阿媽話佢家姐叻過樓主
樓主有骨氣 認為自己無可能同殺人犯比
明嗎？

睇埋最尾個句啦清

希望你係其他地方得到愛

狗呀清
咁撚多人唔明

老母叫你搬出去呀
搬咗就唔洗交租

我老母就係咁

乜撚都政治行先正一on9仔黎

樓豬獨女？

好好
一定要珍惜

窮既家庭先會咁

回贈呢個觀念唔錯

老母：你唔知足呀！
有得食有得住仲有乜嘢唔滿意呀！
太過分啦你！

有一家姐

咁搬出去咪一個崩都唔使俾

我老早就無「孝」呢個想法
癡撚線你估你係我老婆咩
我大個就有我自己既世界 自己既生活 自己既人生
我唔係你既影子 唔需要你要我點做
利申 阿媽非常開放唔係個啲傳統老母黎

本身窮？

我老母廿幾年黎都係咁
年尾都搵到工都唔會登我開心

辭職又話：比人屌兩下又唔做
未搵到工但我都仲有比家用又話：好快啲搵工 我養唔到你架啦
岩岩返新工個陣係咁串：我做唔做得黎架
永遠都唔會對你講好野

已經廢事理佢 由佢啦
有啲人係要靠踩低人地（包恬自己仔女）先開心
不過唔計佢講野咁衰格之外 都對我好好既
個人都算開明 同埋 佢算淺黃啦 成日都屌鳩政府無能

我老豆話俾家用係責任
心諗，養大仔女咪又係你地嘅責任，你哋有做過咩？
幾歲大，佢哋已經扔我去同老人家住
中學之後逼我同返佢地住
所以我一蚊都無俾過我老豆老母
依家搬走埋，但都成L日打嚟嘈，話我媽點點點
真係唔L識做人父母，搵自己仔女做磨心

屌 啱啱想開依個topic就見到依個post

我俾家用我媽，佢會好開心係咁叫我唔洗俾
但我知佢收到家用係開心，所以我都keep住俾

我媽都係一樣 打壓式教育
有次佢照樣係佢班港女fd面前曬命
咁果班豬朋狗友就奉承佢 話“你地兩個好似樣 都係咁靚 皮膚又好 優良基因呀點點點”
跟住我就話 其實呢d都係我後天努力得返黎

之後全部人無再延續呢個話題

典型低收入垃圾父母
稍為有學識中產父母通常錫到d仔女暈有讚冇彈

佢話係租咪仲好，搬出去住名正言順唔洗再俾。

可能老母有情緒病，好鬼煩

共勉之

所以有個”唔”字唔用 係都要555
原來係咁 完全清楚明白曬

我讀埋master老母都會問我點解咁廢
可能因為我未讀PhD
我已經唔會期望佢會讚我，踩少腳當執到

我覺得應該係咁
例如佢話想食士多啤梨，我買左返來佢係開心既，但又要特登彈下有粒爛，有d唔夠熟。。
究竟點解要咁？？？？？？？？
笑住講聲多謝好難？？？？？

好波

我都係

做狗衰過做雞

但好少黃父母會咁

唔掂喎不如樓主搬出去啦

樓上原來都好似冇乜嘢
直頭憎佢地憎到一個點
勁唔想見到佢
已經當佢係一舊垃圾

我呀媽係一聽到幾錢即刻話唔好食

我未去到恨個level。。

so true

另外, D 仔囡出來做野之後, 佢覺得任務完成, 再無貢獻...
佢想證明佢仲有價值, 永遠覺得全世界得佢啱哂... 你做乜都錯...
就算幾"鎯黎"都好, 要多D 同佢傾計, 令佢跟返上時代節奏, 唔好諗埋一邊... 好易精神病...

我諗住grad左睇下移民去加拿大
幾時出detail

好明白樓豬
勸你及早離場

真係就黎想斬我老豆
佢真係pk黎，不斷嚇我，又鍾意鬧人，喜怒無常咁。每次見到佢精神都緊張，好彩佢平時都冇乜嘢，都叫扮乖忍住佢先

老母唔打唔得

咁搬咗出去係咪就唔洗俾

忍耐係一件好事，到你差唔多份糧夠自住既話搵朋友夾租或者自住，呢種父母係要大鳩佢先得，唔係既話你成世人比佢指住你個頭黎笑
記住佢做過d乜 點樣你對你 大個左就加倍還番比佢地

我都係，買乜都話貴，旅行食餐飯50蚊一個人都貴，乜都唔夠佢整嗰啲

咁搬出去咪唔洗比

大個仔啦，搬出去啦

搬左出去你就會發現父母存唔存在都冇分別

我阿爸阿媽一發脾四就會話好憎我地
早知當初咪撚生 一星期洗2次衫都畀人鬧啲衫好多
已經同男友傾好咗一grad有能力就即搬

人生最無奈的一件事就係。。
活到咁上下意識到自己的父母係一個仆街

陌生人對自己都比他們好

Same
試過有一個月冇畀就日屌夜屌，由中學補習費講到asso學費都係佢畀，叫我想繼續喺度住就畀錢，唔畀就搬走
然後我粒聲唔出搬走咗，而家個人開心咗好多

我老母都係只係識彈 幫手做野又覺得應份
跟住有一次爆鳩左佢 就唔敢再彈三彈四

屌
以為你講緊我老母

放負父母令人好撚大壓力

因為社運發現原來家人咁冇良心同無知。。
突然好陌生

咁既老母要黎把柒咩 屈佢精神病知後送去老人院啦

又引到一班5毛賤種狗

更年期可以長達十年以上

如果同家姐立場一樣
不妨狠狠發一次惡

如果唔係，建議你同佢哋講清楚你感受
再考慮搬出去住

然後話人地住公屋都做醫生啦
要叻就叻咖啦

呢個真

必講台詞 你有咩咁唔開心呀
大把人慘過你啦 無野搵野黎講

啱呀 同人出街問 男定女呀幾點翻呀乜乜乜
大佬呀唔通想我突然變個老公出黎咩

講到咁決絕

考公開試個陣大壓力，呻左兩句
母: 有書讀咁好，有咩壓力, 出來做野你就知
但我覺得做野開心過讀書

我果個都係咁 買親衫又係度嘈
次次見到我拎住D野返屋企就問我買左乜 買左幾多錢
問親都屌尻我
依家佢問我每次都答 我自己買野 關你乜事

六道聖烈斬 斬柒佢啦

你地覺得比依個post佢地睇會點😂

ps 你地講啲野我都中哂 好難頂

會同你講唔好成日上網

可能真係對有啲人，緣起緣滅都係因為錢吧

你都加油樓豬

中學問佢要錢番學食lunch, 每次俾到啱啱好食最cheap一餐，仲要俾說話你聽：俾乞兒都好過俾你，日撚日問佢乞，次撚次要你低聲下氣，話完一輪，出哂氣先俾，屌

重男輕女

搬走算

唔好識埋d損友

之後好景一定帶佢周圍玩

我同佢講 我冇得揀出唔出生 所以我係唔會俾錢 而你要養我一世 佢駁唔到

白鳳丸嗰啲滋陰既中藥點會燥

成日殷素素上身... CLS...

白鳳丸: 補氣活血、滋陰養顏、強身健體。且不寒不燥，四季適宜，是婦女保健養顏的最佳良方。

簡單，搬出去就得！

講真
已經唔期望你支持我買樓
知道屋企窮要靠自己
但可唔可以唔好拖我後腿
家用俾咁多點儲錢買樓

m痛嗰陣：
「而家你地啲後生有冇咁渣啊
我以前痛死都要出去返工架啦
少少事就請SL
以前邊有藥食啊....xquwidne...」

Up 乜？

平時同阿媽關係都ok.
不過有時遇到失敗/唔開心嘅時候
同阿媽講/比佢知道
佢唔會黎安慰你 係會馬後炮
「個時都叫左你blablabla 架啦！又唔聽！
呵好囉而家知衰囉%&*^#&$」
個下真係又嬲又灰

完全明白.....

其實你見到而家啲 Reply 都已經算好..... 十幾年前 ( 原來都差唔多20年 )喺高登嘅時候同一個問題, 會同你講你咁撚叻 你咪搬出去住囉. 咪唔使俾家用唔使交租囉. 少少錢 做少少野就嘈喧巴閉. ( 其實而家連登都仲有 ) 我嘅年代遭遇慘過你, 但係埋怨兩句已經俾人屌到咁撚不孝. 最撚鍾意講係 身體發膚受之父母, 乜撚嘢都係父母嘅. ( 所以點解我咁撚憎 儒家, 至少係現代版本嘅 儒家 ) 我諗近呢兩年, 社運開始之後.... 先至開始多人質疑以前中國傳統遺留落嚟嘅嘢......

好多時候香港 今時今日嘅問題某程度上係上一代 搞出嚟.

呢啲上一代港女, 唔多唔少佢身邊有啲豬朋狗友姨媽姑姐, 同佢講佢個仔女點好點好, 俾幾多錢家用. 搵到幾多錢. 買到樓. 你係女嘅 未拍拖就話你攝 Jo 罅, 你係仔嘅搵唔搵到錢就冇撚用. 仲要攞唔到錢返屋企.

而且呢啲上一代港女其實同而家嘅港女一啲分別都冇, 特別高竇. 覺得自己嫁得唔好, 人哋好過佢, 自己又搵唔到錢, 老公又廢, 個女又釣唔到金龜 etc.... 日撚日怨天怨地怨人.

而且佢哋果代好多人都係炒樓發達, 身邊總會有啲人買樓發達. 但係偏偏佢哋冇........ 見到而家樓價咁高.... 佢哋唔會覺得政府有問題 ( 佢哋個邏輯係 樓價升係必然..... ) 係佢哋身邊嘅人冇能力 佢買唔到樓.....

再加上而家有手機 互聯網, 佢哋先係最沉迷手機嗰班. 你要明白 IG Facebook 或者所有社交媒體基本上都係一個炫富 / 炫幸福 / 炫快樂..... 呢啲簡直係對佢哋怨恨嘅飼料.......

而且最撚慘係, 最鍾意 乜嘢都話 仔女唔聽話, 咁樣係逼死佢...即係話你聽話就等緊自己死, 你唔聽話就逼佢死. 呢啲事其實都發生咗好多個世紀, 只不過以前啲人唔為以..... 不過最近有一個名詞可能大家聽過, 叫做 情緒勒索 ( 又係多得社運 ) . 你唔聽佢話佢就話要死..... 唔知係你自己痴線先定係佢痴線先....

真係見好多..... 你見到呢度都一大堆人.... 即係話香港來講呢個比率一啲都唔細.........

1巴煎埋去

我呢兩日同我老母嘈交（其實係佢單方面發脾氣 我冇還過拖）今晚我食完飯就即刻入房廢事對住佢 幾日冇講野

但係房入面聽到佢同我細佬講

媽：呢張電腦櫈（早兩日買成千幾蚊張）咪你家姐買 真係好撚樣衰

我細佬冇出聲 其實我老母講野冇特別細聲 係擺明咁挑釁我

如果我出去同佢屌 佢又實話我小鳩氣 講兩句都唔得

俾家用俾1萬話我扮野 以為自己有錢好勁
買左d小小貴既野 話我晒錢 呢個世界個個好似我咁食得屎
叫我細佬唔好學我 以為自己有錢成日買埋d垃圾番屋企
話我自私 買親好野都自己用（事實我自己錢唔係買俾自己用買俾邊個）

我個人覺得我老母係精神虐待我

同我一樣

樓主做家務呢點，我母親都係咁

以前一幫手就會比佢嫌棄話我清得唔乾淨唔夠好咁，話等佢自己黎，所以好多家務佢都唔會俾我做，但係佢一發嬲/發脾氣就一定會話我地唔幫手做家務，跟住就講到自己係工人係灰姑娘咁款，但係其實我平時都有做佢阻止以外嘅家務

俾家用就還好，我願意俾1/3，佢就覺得呢1/3係應該嘅但係都唔會點再出聲

哈哈我老母家務都唔做 我呀爸做曬 勁過你老母 hehe

我屋企直頭話我係扮呃佢地
明明我食緊藥仲休埋學

家姐係狗

最慘係佢哋講到自己好撚偉大

明明我返學係12年免費教育加問學資處借錢讀埋落去

佢仲可以大大聲話我供書教學咗你咁多年

之後有咩事入唔順佢意佢就大大聲講話我係你老豆， 聽到佢講呢句真係會慶慶哋， 依家又唔撚係老豆大撚曬

同樓主情況有八成相似
從來都唔會關心自己讀咩科/做緊咩工
淨係知有糧出比家用佢
不過我唔會比1/3家用咁多

講起依個就嬲 以前一直有做運動
做個陣唔見有咩講架喎
仲會話你成日返到黎要洗咁多野
又diu9你做運動員咩你依家

之後身體有啲事 停左兩三年
的確係未想pickup返同埋好易攰
（咁日日吊你無所事事基本）
（都算講真，我真係冇做運動）

到半年前我真係開始返
咁開始得我多數停唔到
但依家知自己身體狀況
會就住 盡量唔會日日去
中間有試過病過但講緊係停3-4 日
你當period完之後又病左

就咁多姐

佢係度同我老豆講
唔知我做人為乜
唔知點解我會變成咁
話我淨係識日日屋企攤屍
餸又唔陪佢出去買
（有出 但冇佢心諗既：每日都出 3/5咁多）
落街行下都好呀麻 垃圾
（其實我有返工 不過wfh)
最嬲話我日日扮病 🤯
咪比藉口自己囉 唔係依度有事個度有事
我唔知點解你會變成咁架 廢到
第時做老孤婆咪依啲囉
（拍拖冇一次比佢知道過）

利申 我覺得佢眼中要我搵個有啲錢既人嫁左去
開口埋口啲觀點係 依個世界所有人都係為錢
即係男女都好 一方有錢 話事權就會係個方
（咁我覺得依個有部分係既）
但佢係指couples一齊得 都係貪個方有錢
（假設冇錢 又唔係靚仔/女 佢就會話唔知貪佢啲乜）

我係咪可以diu佢返
點解你冇比好啲資源我去有足夠能力比我去拜金？ 點解我識唔到有錢仔返黎？
係咪你問題？
（不過佢應該會話 識唔到係你問題 你廢😂）

有時覺得自己被佢養到咁正常好難得 我講性格 冇鑽牛角尖 諗埋一邊 ps用左好多年靠自己改變

依啲閪女人食屎飲尿就最啱

我諗大把呢個年紀啲人都想搬出去住
但易家租屋真係好Q貴 樓又買唔起

利申：包括我

咁不如樓豬你都快啲生返件, 養佢都廿年就俾返足60年錢你, 仲要月月俾, 仲唔係人肉月金? 趁後生開始養, 回報率仲高, 早生早享受。

sorry for長文先

講起呢樣，我母親好識得運用呢個手法
細個唔知，但係大大吓宜家就覺得佢一直情緒勒索緊我地成家

我好記得細個父母關係已經唔好，呀媽次次喺屋企一鬧完老豆就會拖埋我出街，佢事後會講話老豆係要鬧吓先會對佢好啲blablabla，搞到好似每次鬧交都係呀媽一早plan好哂有哂目的較好哂timing先開波，我宜家諗返有啲心寒，同埋有啲嬲嬲地，因為唔多唔少佢地以前成日鬧交都搞到我有童年陰影

其實呀媽成日鬧老豆都係因為老豆一直出面有個小三，呀媽係真係好慘好辛苦，但係因為呀媽唔捨得就一直唔肯放老豆走。我當然想佢地離婚各走各做唔洗再咁糾纏落去，加上精神上呢件事由細到大都一直好影響我，但係呀媽就不斷情緒勒索老豆，嗌哂跳樓又死咁，佢想走都走唔到，所以到宜家大家都解脫唔到。

最近，我好hurt都係因為我聽到呀媽同親戚呻嘅時候，佢話生我出黎都係為咗想老豆知道多咗一個女就要顧多啲頭家，等佢可以唔洗揾個女人，但係點知佢仲一直揾...我聽到呢句真係好hard feeling，原來我都係一個工具...

另外，宜家我同家姐都出哂黎做野，我feel到呀媽開始expect我地會照顧多啲佢。我同家姐又衰，都係好被動嘅人，以前呀媽吩咐就會跟住做，但係宜家要主動take care佢就真係做得唔夠嘅，只可以話生日節日慶祝呢啲例牌動作一定有。但係佢宜家成日啲舉動都會暗指我地唔理佢，好似電視一播獨居老人啲片就一定會講：唉我第時都會咁，冇人理我，或者一講骨灰甕嗰啲就會話，第時都冇人會拜我架啦，就咁灑喺花園就算喇，我聽到真係好委屈我無唔理你，可能我真係做得唔夠好未夠takecare你，但係佢成日咁講我真係灰哂機

所以宜家成日都喺度諗要點樣照顧到佢，我呀媽由細到大除咗同老豆鬧交之外，其實都冇話對我唔好，起居飲食都照顧哂，佢係錫我同家姐嘅，但係可能真係父母鬧交影響得我太多，我宜家心理有啲扭曲，呀媽鬧老豆嗰時會好憎呀媽，對呀媽嘅負面情緒多咗宜家理性上會知道要照顧呀媽，但係情感上其實冇咗我好錫呀媽所以想take care佢嘅感覺，去到呢個位我成日都諗自己其實係咪冷血唔想理屋企人，定真係因為心結所以先搞到有隔寞我係咪俾呀媽情緒勒索緊

好啦，我都唔知自己講緊咩sorry for 1999，我只係借咗個位黎抒發一下，最近因為屋企事壓力好大

如果你有一日可以打到佢地其中一個人

頭破血流

咁佢地自自然然就會驚左你以後都唔敢再煩你ＯＲ比面色

利申：巴，過來人

你想令一個顛既人收皮
唯一方法就係：顛撚過佢

顛佬正傳－＞有殺無賠

通常啲垃圾父母都係唔見棺材唔流眼淚

你唔發顛打到佢地頭破血流
佢地都係會唔知死咁煩撚住你

無學識真係好恐怖
不過可能係因果報應黎

我做到0分
老豆老母都冇踩我半句

有能力就走
無能力就忍
呢個世界血緣係唔重要，有感情先係重要
父母冇感情都只係過客

老人院好貴的

其實neuroticism係有好大嘅genetic component
即係你阿媽容易諗嘢負面嘅話 你好大機會都會一樣

仆街 同款老母 身邊d冇人明 父母除左打人叫家暴
其實我地老母做緊既野同家暴冇乜分別 你話佢好黑人憎 係

但你問佢錫唔錫你又係
但就係鐘意勒索你
其實我7 8年前已經搬左出黎住
最近我老母屋企裝修黎我到住兩個月 仲未走家陣
我每日都過得好痛苦

屋企人本身港豬
比我14年留守幾日變哂黃和勇
真係好

啱呀
搞到我廿幾歲人仲以為自己係中學生
出夜啲街都要問准
然後久而久之 我就冇晒主見

老實講 d人口硬唔想認姐。邊有做仔女既唔想自己父母認同自己 一直以黎既委屈求全 父母對自己既態度一次又一次都肯忍耐

最想聽到父母講一句 「你好叻阿 做得好好阿 媽咪支持你」就好似d小朋友成日畫埋d好難睇既畫拎黎送俾你 都係想你讚佢一樣

天下間既仔女真係辛苦晒

慈母多敗兒呢句嘢真係害撚死人

我對上一次主動同自己父母講嘢已經係6個半月前
當時我啱啱升職諗住報個喜
換來係一句「咁都唔算成功㗎」

屌你老母
講句恭喜晒 好叻wo 係咪會死阿
呢d老豆老母真係要焗鳩佢地去集中訓練營逼佢地食屎至得

睇到樓主妳po發覺自己真係好幸福
我要感恩

辛苦你了
好多仔女都成為左父母婚姻關係嘅代罪羔羊
其實父母自己感情問題 應該自己處理
拉埋仔女落水係好差嘅做法
影響左仔女心理成長發展

其實父母有仔女養老只係一個福份
但好多華人家庭睇到係責任咁
令到大家都最終受害
其實每個人照顧自己先係責任
老左都要諗辦法點照顧自己
唔係一味推晒責任落仔女身上
然後情緒勒索講到自己老左
冇人照顧幾慘咁
我呀嫲以前八十幾歲都係自己住
自己照顧自己 直到死之前都過好精彩嘅生活
唔該華人父母成長下啦
唔好害左仔女嘅將來
空巢父母係一個自然現象

你媽咪不愛你了嗎

要華人父母讚下自己子女好似要佢地去死咁
但人地仔女就捧到上天

好想叫大家圍爐一齊住唔想再比原生家庭影響,覺得自己就黎被迫到痴線

係。。。
咩年紀都好，都想有人讚有人錫
但上一代父母只會彈

我覺得父母係拎個心出來照顧你，真心為你好，唔係咩都計住錢，又情緒勒索又盛
仔女都感受到，大個左都唔會待薄佢地。。。

但絕對唔係你係父母我地就要盡孝道

咩料呀，比成皮家用仲要受氣？？？？
咩扮野？？咩道理，完全黑人問號
咁對你細佬就好好？

父母大晒？好憎ed。。

姐係咩都要揾D野黎屌下你。。
唔明咩心態
屌到自己仔女自信心低落，情緒不穩係咪有獎？

多謝絲打有心機睇哂

尋日佢吊完真係谷鬼氣唔想落鬼操
唔想比佢以為 我落去跑係因為佢diu完
比左個信息佢： diu得岩既感覺

真係 係個被竇到 哭能左

我覺得我成日仲念在有希望可以改變到我地既關係
但比你咁講完我就認清返現實
（因為佢真係會咁講）

😂😂😂我睇左兩次都以為係雞

佢成日覺得自己日日淨係買餸好撚辛苦
日日返黎叫攰 講到屋企冇左佢會倒塌
講到我地冇左佢 會死 即係真餓死個種🤯

冇
你阿媽有病

你自己有冇同你亞媽講你感受

因為父母嘅父母都係咁嘅人

以前生咁撚多仔女，啲仔女係草嚟，天生天養，生佢地出嚟真係為咗收投資回報架咋

用最平費用，夾平夾賤等18年大個，唔讀高中趕佢出嚟返工出糧比自己

你點會讚自己啲投資工具做得好？只會嫌回報率唔夠，想佢做醫生律師出多啲年金比自己生多個就多啲機會搏中一個高收入

之後佢會不停講 係囉 巴閉囉 知你有錢囉 每個月有萬幾兩萬蚊駛 比個少少家用以為自己好巴閉 我梗係冇你有咁多錢駛啦/ 你啲錢 你當係錢既咩

（🤯 ）
中學之後距離依家10 令年
我出世之後佢冇做過野
老豆 親戚叫過佢出去做野
唔肯 ： 話屋企冇左佢間屋會林
真相 ： 根本唔肯接觸個世界（我覺得）
得著：又真係唔好出去害人係好啲

無
你阿媽有病

利伸 無比過家用

屌我以為講緊我老母，我老母都係成鳩日無喇喇閪面，擺嘢拎嘢又乒乒乓乓，閂門又大大聲，完全唔知佢做乜鳩，啲舉動真係令人覺得好忟，有咩唔滿意咪講囉，成日將啲負能量發洩哂喺我到，我終於明白點解老竇仲在生嗰陣有時會無喇喇屌鳩返我老母，我終於明！因為佢嗰種完全唔講咩事，無喇喇閪撚哂面，又唔同我講嘢嗰個樣真係令人好忟憎

有時我都分唔到呢d係文革帶俾我地既歷史遺毒

定係d人自己選擇左guity

你係唔係好執著於比錢個一part？

條友真係唔撚識

以前讀書果陣D鬼仔鬼妹FD個個都話想搬出去住, 言語間都透露一種覺得同父母住係寄人籬下既感覺, 果陣我仲細, 只係覺得外國人思想唔同

大個先知原來人地係一早就睇透左

exac7ly，通常要搬屋走人連家用都唔俾，過一排就會挨你返來食飯

我老母叫我唔洗比家用 不過要我負責洗碗煮飯掃地

利申：男

有得搬好搬 呢啲咁既老母咪撚柒理佢 佢遲下就會後悔

咁點解唔自己搬出去？消費仲低
除非你好撚有錢當我冇講過

放棄父母啦，窮撚只會負累

會唔會覺得好不孝
每當聽到朋友俾幾千蚊家用，心有餘悸
朋友問俾幾錢家用，答唔出（求其作個數hea佢）
利申仲一齊住，但冇一齊食飯，日用品自己買

正，大條道理搬出去唔使俾家用

同性格有關，唔關身份事

一畢業個陣試過打份工，日頭一份文職夜晚去做侍應
老豆又有位入，話大學畢業打兩份工，人工都唔夠佢高

呢句說話如果係由朋友講嘅話
只會覺得佢係一個鍾意曬命又乞人憎嘅人
但如果由父母把口講
就真係錯撚晒

識得有個朋友
父母都大學畢業，住私樓，個老母一直都係全職主婦，唔知點解好想個女吊金龜個女唔肯，就趕佢走

有本書係講呢個
睇完但自己都仲係行唔出去

好灰

咁係貪錢姐 唔係樓主果種（於）腐喎

得罪啲講句比3分1人工做家用已經戇鳩，仲要比人串， 愚孝。

出去同人夾租都冇咁嬲

老母老豆日日互鬧
小小事兩條友就發脾氣，聽到都覺得煩
不過就唔會屌埋我，所以我都廢尻事理

本身屋企都唔使我要比家用
但因為最近買樓要供樓
講買邊到已經嘈左獲金
因為同呀媽條仔意見唔同
仲大大聲話您比到幾多錢出黎呀？
最後傾掂左
我呀媽條仔覺得我都有份住
然後我呀媽唔知係咪想安撫佢情緒
同我講供樓份錢要分3份 每人出一份
自己人工已經唔高 比埋個份真係半份糧比左佢

自己搬出黎算啦

唔想講出口，可能間中買d佢鐘意既野比佢？
得閒signal下佢食左野未？
你媽好似幾demanding.....(累)

係負面L

same here, 喺廁所喊。。
係房同男朋友傾計假笑，扮晒唔care...
其實周身傷

其實問我 我放唔到屋企係第一位
但最無奈 每次咩劇咩戲 一牽涉到父母
我就會最大感受 係咁喊
無論個劇情講佢地屋企幾溫馨定係令我幾有共鳴都好
我就知 其實心底裡我根本好重視好想改變先會咁

係架，全世界得佢辛苦，我地要返工係返去玩唔累的
我個都係咁，無非想要存在感

成日覺得咁都有今日既自己簡直係神蹟
ps 冇諗埋一邊

有次問佢究竟咩事
已經使軟功，喊埋
問左五次做咩咁
冇事x5

放棄

我已經問埋我姨，知佢地成日傾電話，我姨都話佢冇野喁

盡左力

而家留係屋企時間多左 成日都係度叫攰

個日喎我話今日留係屋企唔同佢出
基本上陪佢出去買餸時間係佔左3/5
佢係度扮哂野打電話同我老豆講
話 人地又話唔出喎 咪我自己出囉
抽餸抽死我囉 咁可以點姐
人地中意攤屍呀麻 係𤓓 唔好出呀你
我以後唔駛你陪我出

（收皮啦，better off la，根本就唔係）
（講緊尋日先同佢出完今日想話留家一日姐）
（講到我從來唔會陪佢買餸🤯）

俾到一萬家用點解唔搬出去住

衰仔紙 再逼佢拎老綜 差價你比就得啦

不咩孝 老馮架？
咩年代思想 生仔養老咩
呢個年代夠自己生存都係岩岩好
利伸 一齊住 一齊食飯

好彩無咗衰仔紙

問返佢出面有咁多人唔俾家用，你都俾三份一家用，係咪應該要感恩

單單打打，用錢都唔比
好似要比哂佢先岩

exact7ly same

我都覺 佢覺得你唔係做足就係不孝

早幾日同佢出去有個10 歲到既小朋友 大概
幫佢媽咪抽緊餸 一兩大袋咁
之後佢冇啦啦係度講

wa個小朋友咁乖既 咁孝順既
之後勁認真tone 點解我見唔到你咁孝順既？下？

下？乜9 而家咪同緊你出去
真係癲癲地

咁同比狗咬仲比野佢食讚good boy有咩分別？

我諗我個case慘過你
公屋家庭長大 父母大陸落黎 冇文化 紅到發紫
由細到大係暴力，侮辱同欺凌中長大
老豆每日收工返黎就言語加肢體暴力
老母就長期侮辱我 係佢把口從來冇聽過一句好話
呀哥讀書叻 屋企所以資源俾哂佢
我細過呀哥幾年由細到大就俾呀哥欺凌 電腦永遠冇得我用
呀哥升中又mp3機又新電話 開學利是有50蚊 而我得幾蚊散銀
我第一部電話都要靠自己打online game賺錢再加利是先有錢買
細個多次俾老豆打到口腫面腫返學 小四有次住咗一個禮拜院
學校社工報警 社處出保護令 最後搞到我住咗兩年幾兒童之家
中一下學期先返屋企住 但老母經常蠻不講理 電腦壞又話我偷咗d零件去賣 電視壞又話我睇完整壞 有次忍唔住同佢大炒一獲 結果又被老豆打到仆街 仲話我俾人扔去兒童之家都仲未學好 我真係好撚委屈明明係因為我長期被家暴而社處出保護令 點解受苦既係受害人而唔係施害者 點解要我入兒童之家而唔係呢兩條垃圾坐監

15歲個年我已經唔記得咩事又同老母嘈 老豆又衝入黎打柒我 呢次我終於忍唔到 我知道啞忍並冇用 我決定還拖 即使實力懸殊(老豆做三行好撚大力 細個一巴打到我嘔撚哂血）

老母報警話我襲擊佢兩老 兩條廢柴係d狗面前黎橫折曲
講到我十惡不赦咁 明明早幾分鐘我老豆仲去拎刀 嚇撚到我跑入房反鎖 事後仲搞到我要警司警戒

自此我冇撚同佢地講過一句野 同屋企人十年連過年都冇同枱食飯 我知道我要有獨立經濟能力
而且比佢地橫蠻無理 先可以同佢地抗衡 而家有機會同佢哋講嘢都係大聲屌柒佢地 但係屌得勁我老母又報狗

細個又冇好好對待我 一出黎做野就話我唔俾家用 當時我就大條道理屌柒佢：我收工返黎唔打柒你一獲勁 跟手扔你去老人院自生自滅你執撚贏啦 仲敢問我拎家用 細個你有冇俾過零用錢我呀？憑乜撚野大個就要同我拎家用呀？屌你老母冇錢洗咪報警囉傻閪！
個一刻我真係好撚爽 因為我終於唔洗受佢地氣

老豆已經年過六十 早兩年於心有愧whatapps我向我道歉
但我始終唔能夠原諒佢 我既童年只有一次 因為家庭問題
鬰躁症跟咗我十幾年 訓教都會發惡夢被人家暴 我情緒至今都好唔穩定 由其父母同我講野我情緒就會直線上升大聲屌柒佢地 係完全不受控個隻 但事後我會好內疚 覺得自己好似太惡 但其實咁樣都未夠佢地對我既十分一 有時我老豆叫我唔好咁激動 我就會答佢：你點對我我咪點對你囉！跟住佢就會唔出聲咁入返房

其實呢d家事我連最好既朋友都冇同佢地講過
淨係得同我一齊十年既女朋友知道
純發洩 字海勿屌

拎fresh grad同做左幾十年野比。。
不過我媽都係咁比
我做左五年野
家姐做左十五年(預科畢業)

我老母雖然唔係控制狂 亦都唔苛求我比家用
但佢既負面情緒真係數一數二
成日話自己有情緒病有抑鬱 但叫佢睇醫生死都唔睇
感覺好似用呢樣野黎情緒勒索我多d
郁d就話呢個世界冇人理解佢 會一下就諗到絕處

之前淨係為左政見已經搞到好煩
覺得我同老豆係黃就係自私 孤立佢
同佢講道理 分析件事 都唔會動搖到佢
唔夠你講就勒索你話佢抑鬱佢係冇道理架啦你地d人岩哂囉
唔會認係自己分析力有問題

佢種負面情緒係令到我大個左有時都會學佢向呢個方向諗野
會有時幾日唔想出聲 心情唔好要自己調整返幾日先
但我覺得好彩我自己識得開解返自己 都唔算係太悲觀
如果唔係由細到大聽咁多 大個少少挫折就應該去左自殺

我老母不嬲最幫我細佬同家姐
成日覺得佢地好慘 搵錢唔多
唔明做乜唔肯係錢方面幫下屋企人
邊個搵得多咪俾多d 家用囉
細佬同家姐搵錢唔多 家用都少俾 冇計

我老母係咁諗

呢排我老母屋企裝修先黎我到住兩個月
我就黎想攞把刀斬人

屌你我呢d做細既夠膽衝出黎講個一萬
實俾人屌番入房
生你咁大煮足幾廿年飯
洗足咁多年衫
個小小錢係咪以為你自己好威
冇我你有今日
想逼死我你咪講囉
我一世都記得你點對我
｛…%，*.。*…%，#+，%，#

分分鐘要我同佢道歉番轉頭
屌你老母可鳩憐

屌你老母 咪撚柒原諒呢d賤人
呢個年紀做仔既仲唔禁住佢個頭逼佢食屎係咁上下啦

個細路細個時就鐘意拳打腳踢 到家陣60歲打唔郁啦就驚人虐待番佢

同款老豆暫時5年冇講過野

其實你係咪我黎？
一樣既
愛情反而冇咁易喊，親情喊死

我一秒都以為係雞，望翻殺人犯先知係狗

睇下有冇身家分 有就睇長定短期投資，短期可以投落去

同我都近似
利申比7000家用都比佢話我應份

閱讀理解能力低啫

而家學返佢地廢柴垃圾咁叫佢地真係好爽
誰大誰惡誰正確 有次同兩老嘈 我呀哥扮撚哂正義衝埋黎想打柒我 以為我仲係十年前既我由佢恰 我一掌就打撚到佢飛撚咗幾米撞埋牆 真係當我十年地盤加泰拳經驗流跟住佢老母跑過去攬住條弱智仔係度叫撚生哂又報狗話我打柒佢 明明佢自己衝埋黎柒我都係求仁得仁啫 咁多年我都冇郁手打柒佢地 而家竟然敢挑戰我

好在我老母同我講自己搞掂自己就好

你上reddit search下asian parents天下烏鴉一樣黑

呢啲老野成日覺得自己食鹽多過你食米
點會咁易比你改變到

直接拎老綜 開心

所有家庭問題一律建議搬走

睇到好難過同時又好嬲
雖然唔知佢點同你道歉，好在你冇心軟，因為九成九係佢地老，驚你唔理唔比錢佢地先做埸戲下低威，千祈不可原諒，無法逆轉

巴打經過咁多年地獄生活，終於迎來勝仗，恭喜你

我到而家依舊冇俾家用 但係老豆有幾次輸大問我借咗幾萬蚊 條廢柴唔係冇錢 但好撚怕老婆 d錢俾哂老婆管
屌你老母識俾錢我呀哥買樓 錢就淨係識同我攞 正垃圾
抽多年居屋唔中就買私樓 25歲前點都要搬走 由呢兩條柒頭自生自滅冇仔送終

多謝你先巴打
其實都唔算打勝仗
童年一生人只有一次
我而家每日依舊活係仇恨同鬰躁既地獄
好彩有個不離不棄既女朋友跟咗我咁多年
唔係呢十年來我真係唔知點過
我真係好感激我女朋友 咁包容我呢個又狂躁又負面既人我一定要俾最好既生活佢

送上祝福
(我係絲黎)

多謝你絲打
祝你都有一日打勝仗

好明白
巴打你依家做地盤應該都搵得多啦
快啲同女朋友搬出去住啦

其實我唔算係做地盤
等樓價回調少少 抽多年居屋再唔中就買私人樓

窮人生仔正仆街

唉 一開頭就講到叫我自己照顧到自己就得
自從有多個外人就乜都變曬

唔簽紙還好
簽咗紙仲多個人同你爭遺產添

香港父團多數都係咁，唔會講好說話
講句辛苦哂，我畀家用都gur好多

屌我都會
睇戲見到啲親情位就好羨慕好心酸

俾人打大嘅細路真係好容易有樣學樣

衰啲咁諗，你老豆分分鐘係見自己開始老，想有個仔送終先對你好
btw 佢地咁錫你呀哥，你呀哥而家去咗邊？

我明明好努力想走出我老豆既陰影 但偏偏愈來愈似佢
但其實我係一個爛好人 雖然我惡形惡相 但我不作惡 照顧身邊所有人 善待弱勢社群 只不過一對住屋企人就輕易大爆發 我有信心將來會好好對待我既仔女

呀哥死好命抽到居屋搬走咗 教緊書 佢係父母眼中系一個乖仔 生性又乖巧 但係同我相比 佢少咗份人性 佢永遠知道點樣做係可以獲取最大利益 細個一齊去超級市場買完野 佢永遠去到門口就搶晒啲嘢嚟拎 但每次都係我拎上嚟鄉下有個年邁嘅外婆 運動前我一年都會返去探幾次 因為我視佢為唯一親人但係我阿哥10幾年冇返過去睇佢 直至早幾年阿婆話好多年冇見過阿哥 話驚以後冇機會見到佢 阿婆搭幾個鐘車落嚟香港就係為咗見我阿哥一面果一刻我真係好心酸 講到呢度我都眼濕濕 掛住阿婆了

老豆老母都係負面緊張焦慮人
由細到大小小野睇唔過眼都屌
屋企坐得姿細唔好 無手尾都可以屌一大輪
比佢地搞到有焦慮症 長期個人都好緊張 一轉天氣就發作得好辛苦

我老豆都叫有悔意 細佬我撈工程老豆有時都彈d客俾我
老母完全不知悔改 次次屌柒佢仲覺得我無理取鬧
其實我憎我老母多過我老豆 有時言語上既傷害遠比肢體上既傷害大得多 而且細佬我傘運後好撚憎狗 佢三翻四次報狗拉我 搞到成屋狗味 係d狗面前黎橫折曲落假口供想鋤死我 我呢世都唔會原諒佢 我同雙親同親戚都講過 我老母出殯我都唔會到

你幾大先，係時候睇開d

完全明白你 有苦自己知 加油

我父母將我比啲家用儲起哂，將來比返我，話當幫我儲錢以備不時之需

中國文化陋習黎 得極少數人有西方國家果種家長正面思維
唔撚駛咁上心啦 總之租又好家用又好 理鳩佢咁多咩 成年人就係要學會點無視一啲負面情緒呀 當然你鍾意都可以直接處理啲負面情緒既

中學嗰陣返兼職
已經畀老母嘈住要畀家用

同我女朋友老母一鳩樣 日日都嬲爆爆咁 問佢咩事就發脾氣咁話無野 一有機會就喺度認屎認屁 覺得自己乜都識 覺得只有自己嗰套嘅做法係啱 一有人有其他意見就起鋼

一日到黑喺度講人哋啲仔女搵好多錢乜乜乜 又話畢業就要搵錢養老母 最過份係有一次佢屌我女朋友話佢唔買嘢比佢同唔請佢食飯嗰啲 明明我女朋友就有請 仲要攞埋啲scholarship請佢去旅行

90後字都唔識打 5你老母咩

一樣，搬左去外國之後斷絕左關係
佢同我個妹講話我一定係妒忌佢事業有成先嬲佢
其實係佢冇關心我不特止仲成日將佢d不幸賴落我道
我叻個陣就話係佢功勞，唔夠佢勁，失敗個陣就係我屎，佢勁d
正忠死廢老，心理唔平衡，
祝你有機會獨立之後有新生活，第時唔好學佢地

千其唔好原諒呢d咁既人，
保護自己情緒以後最好盡量少見，
通常做得abusers係一世，惡習難改，佢地好可能一世都唔會醒悟，
淨係覺得自己先係受害者
搵得夠錢之後/保險包埋就睇下心理專家，一個月一次都好，
真係幫到好多

冇諗過原諒 你講得冇錯通常做得abusers係一世
我每次屌柒佢地 佢地同會覺得我無理取鬧 蠻不講理
完全唔會諗過因乜事會屌柒佢哋 有次我打緊機 俾人斷咗上網 原來係兩老搬張新梳化返嚟 要掹咗個router掣 咁我就好聲好氣話等我打埋呢鋪機先搞 點知屌你老母30秒之後又比人斷過 我即刻衝出去大屌佢 我老母屌柒我 話忍咗我好耐冇乜乜柒柒 完全不知悔改 我著撚到即刻打撚爆佢部電視跟手條傻閪又報警 佢永遠唔會諗起因 但只要我一屌柒佢就係我唔啱 d狗上完黎登記完資料就走晒 因為我屋企都有多次報警記錄 第日訓醒我度氣都未消到 拎刀砍撚爛哂佢張梳化因為佢張梳化搞到我冇得打機仲要報狗拉我

btw我真係覺得自己真係需要睇心理醫生
我份人報復心態好重 只要人地觸及我底線我就會十倍奉還
另外份人過份有正義感 身邊既人如果遭受不公義既事我會不顧一切幫忙伸張正義 有時我都驚自己會出事

搬出去住啦。
搬唔到就寫定個表，做咩就罰扣家用。

阻用電腦扣1000
出聲追家用扣1000
未問聲直接開你房門扣1000
拎刀恐嚇 今個月淨係比2蚊。

今個月負咗數扣落下個月。

冇諗過再俾家用 我叫佢要錢就報警
現時租金實在太貴 要租返咁上下大有正常廚房廁所同區都要超過萬五蚊 與其幫人供樓不如自己供樓
努力啲搵多年錢盡快上車好過

因為你生出嚟就係預咗畀人屌
你一定要人讚你?
你啊媽都好辛苦架你知唔知?

仲有嗰種重男輕女嘅觀念都係
明明阿媽都係女人
究竟點解佢會重男輕女

唔洗介意, 人到中年後思想唔會改, 可能係永遠覺得子女係小朋友, 唔識發達愛意

我做生意, 比成皮佢洗都仲要串, 係要都要搵位話下你無用, 佢先叻咁
上一代學識無咁高, 無得用我地個標準要求佢地, 好多人都狗口長不出象牙, 唔爛賭同搞到周身病痛就算啦, 努力裝備自己, 搵到錢就搬走啦

我啊媽成日話冇要求我養佢
但係唔俾家用佢就等於不孝

會俾人趕出家門
勁大聲叫你收聲
永遠淨係可以得老母講冇人講

加人工做咩同阿媽講

我老母正面撚o黎, 但正面得濟
我家姐返工返o左十幾年都係萬幾蚊佢話冇問題, 有工開好好o架啦
我家姐30幾歲冇拍拖, 我老母話唔一定要拍拖, 自己一個都可以好好
我叫我家姐得閒讀下書, 佢又話唔洗
搞到我家姐成個廢人咁

問題有啲會郁手郁腳
就算匿埋喺房都會ban 門
入嚟搵嘢嚟鬧

甩頭髮老母只會話你 夜瞓/洗頭唔吹乾/用錯洗頭水/等等一萬個佢老作出嚟嘅理由
但從來唔會acknowledge壓力 情緒 嘅存在

我情緒至今都好唔穩定 由其父母同我講野我情緒就會直線上升大聲屌柒佢地

只係你而家班屋企人之前都對你唔好，所以你先見到就炆
到你有自己家庭，我相信你會對佢地好好

父母太好 搞到自己好懶 反而冇動力搬出去
一方面又想同女朋友一齊住搞到好掙扎

多謝你既鼓勵
我有信心將來會做一個好丈夫 好爸爸
俾最好既生活我既屋企人

有冇d例子係呀爸呀媽對你好好 但會情緒勒索好似見親都係對自仔女好差+貧窮家庭出身

我女朋友就係咁 獨女 掌上明珠 屋企對佢好好
但父母關係唔好 佢老母得閒冇事就打俾佢
一唔聽電話就四圍打晒比佢身邊嘅人 打晒俾所有親戚
郁啲就情緒勒索 跟本就精神病

係，你情緒咁差其實係為d唔值得既人受苦
根本係佢地做錯，但要你承受，
最好冷處理，不聞不問

阿媽講到明係屋企有佢水電煤唔好諗住唔俾家用，出去租屋都要俾錢咁話
係有對我好嘅時候，但差嘅時候更多到依家廿中都仲記得佢細個點家暴我，大左係無點打但就成日講埋啲好難聽嘅說話。
肺炎開始搞到長期no pay，佢同我講關佢咩事，點都要收齊筆家用唔會減 我死係我嘅事

多謝你巴打咁多年都冇同人講過
講哂出黎舒服咗好多

努力係指揾個女人努力生多幾個排公屋

令我有感而發.......

對上一次我主動同佢地講嘢應該係十幾年前(生活話題)，平時只係日常食飯，交待留唔留飯等事情。

都聽過依啲case...但勁少

因為啲老母做女嗰時都不被重視
做咗人老母要報返落下一代 來平衡心理

接受唔到父母報狗拉自己仔女。。
要早日脫苦海!!

依個我都想知

但好奇怪佢個孫畫舊屎都話靚，考80分又話叻。。

真心以為自己開po

我都連續2年甩過2次頭髮
好地地都會比我屋企人埋怨
果陣岩岩上asso 佢已經話點解仲唔肯比錢佢 要養到幾時
每次佢有咩疏忽都鬧左人先
上年佢放左個空既煲係個爐到開火然後入左房，我見到就同佢講聲，佢第一時間就發癲鬧我蠢同垃圾，唔識自己熄火先仲慢吞吞同佢講
個個親朋戚友都知我努力儲錢搬出去，佢就周圍同人講我有錢儲都唔比錢佢洗，但重點我儲唔到錢第時會訓街。
屋企冇公屋冇物業，一直借錢捱貴租

咁你有咩建議？
成份人工比晒佢+日日任屌？

係架咩？唔係自己受過更加唔想自己個女好似自己以前咁架咩？？

建議你就算加左人工都唔好比佢知，最好同佢講冇得加，留番啲錢旁下身啦

我意思係女一出世就預咗畀人屌架啦
你想俾幾多咪俾幾多囉其實
佢死都要屌你咁你可以點啫
唔好理咪得囉, 你問返佢想要幾多囉

你個名

出於報復心態

真係痴撚線 浪費警力
我唔夠佢打嗰陣就打到我仆街 當我大個咗夠佢打嗰陣
就未打就報狗 我真係冇睇錯佢哋 真係正一無賴垃圾 總之佢打鳩我就係理所當然 我大聲啲同佢講野就係天理不容
果次我一掌打撚到佢飛幾米之後捉住我阿哥 問佢係咪好撚鍾意恰鳩我 我叫佢係男人就出嚟同我隻揪 點知佢食完我個掌之後粒撚晒水
我以為佢有幾撚好打 由細打撚到我大原來當佢唔撚夠打嘅時候就會扮傻仔 抵我一世睇佢哋唔撚起

更年期

巴打你每一個留言我都有用心睇
因為真係好明白
我好彩係女
父母冇好似你父母咁打我
但好同意言語攻擊係比身體攻擊更嚴重
有啲性格嘅缺陷都係因此而起

有時喺街見到啲老伯伯冇人理
以前會覺得佢哋好可憐好慘
後尾先會諗 可能佢哋對子女太衰
所以先冇人理

可憐人必有可恨之處
以前細個唔知呢句up乜9
越大越開始明白

多謝你睇晒我字海聽我呢個痴線佬訴苦
啲仆街老竇老母諗住生咗你出嚟 比啖飯你食就等於養大你
生得你出嚟老奉就要受佢氣 其實係公屋家庭出世陪你捱窮唔係最撚慘 最撚慘係眼見人哋父母用愛同鼓勵教育仔女
而自己父母用侮辱同暴力教訓仔女 嗰種感覺真係天同地比
有時見到啲朋友父慈子孝真係好撚羨慕明明大家都係公屋仔 甚至我屋企可能比佢富有得多 點解人哋家庭關係可以咁好而我就過時過節都要上朋友屋企痴家庭溫暖(有個好兄弟老豆老母見我咁可憐又咁生性收咗我做契仔)

搬喇